中大「肢解」中共史研究中心 主任不滿無諮詢劈炮 校方否認受壓

節錄

中大「肢解」中共史研究中心
主任不滿無諮詢劈炮 校方否認受壓

【本報訊】香港中文大學明年改組有逾50年歷史、收藏大量中國史料的中國研究服務中心，內容以中共建政後國情及民情為主的館藏，將會悉數交由大學圖書館管理。據悉，中心其中一名主任李磊（Pierre F. Landry）因校方未就改組事宜諮詢他，於改組前憤而離職。消息人士形容，校方此舉變相將中心「解體」，或與中心早年與美方關係密切有關。中大否認有關說法，辯稱改組一事絕非受外部壓力影響。

相關新聞：西方學者創立 藏文革 大饑荒 史料

中國研究服務中心另。。。。。。。。。。

■中心主任趙志裕向職員交代改組計劃，館藏將悉數交由大學圖書館管理。

「千人計劃」特聘專家助重組

趙志裕證實，李磊已提出辭去中心主任一職，。。。。。。。。。。。。。趙志裕身兼中大社會科學院院長，也是中國「千人計劃」特聘專家。

有消息人士向本報透露，中研中心多年來在中國研究界享負盛名，校方將其併入大學圖書館，變相是將中心解體。據他了解，校方的重組計劃可謂「由上而下、封閉」，事前未曾諮詢李磊以及中心的國際顧問委員會。該委員會向來是中心的重要組成部份，今年逝世的知名學者傅高義（Ezra F. Vogel）曾在1992年至2015年間出任此委員會主席。

趙志裕回應本報查詢。。。。。。。。。。

信件表示，改。。。。。。。。。。。

陳健民曾掌舵 被屈間諜中心

。。。。。。。。。。加上「佔中三子」之一的陳健民在2014年雨傘運動時曾任中心主任，成為被整頓的矛頭。

中文大學發表。。。。。。。。。。

趙志裕

■因未獲校方諮詢改組事宜，中心其中一名主任李磊憤而離職。

■知名學者傅高義（左圖）及陳健民（右圖）先後於中心擔任要職。

死段狗

屌⋯⋯

想將中共D黑歷史刪除!!

習近平要篡改歷史 中大中國研究服務中心凍過水 黃世澤幾分鐘

將全部館藏，資料俾上 LBRY

要改寫共匪D黑歷史，唔意外。

中國當代政治運動史數據庫系列
1.《中國文化大革命數據庫（1966-1976）》，2002-2006年出版，包括了1965-1981年的所有政治運動。
2.《中國反右運動數據庫（1957-）》，2010年出版，涵蓋了自1955-1958年的政治運動。
3.《中國大躍進——大饑荒數據庫（1958-1964）》，2013年出版，將包括在這一期間的所有政治經濟風雲。
4.《中國五十年代初中期運動數據庫（1949-1955）》，計劃在2014-2015年出版，將包括土地改革、思想改造、農業、手工業和工商業改造在內的所有政治運動。